港競爭力攀上全球第三 僅次星美 未反映示威影響

港競爭力攀上全球第三 僅次星美 未反映示威影響

世界經濟論壇（WEF）發表2019年度《全球競爭力報告》，香港的競爭力躍升4位，排名居全球第三，僅次於新加坡和美國；新加坡今年則躍升一級，取代美國成為全球最具競爭力的經濟體。報告指出，香港弱點在於創新方面，相關排名只得26位。不過，調查在今年初進行，報告未反映本港6月起持續至今反修例示威的影響。

創新能力及勞工權益遜色

報告根據12項指標，評估141個經濟體的全球競爭力，香港取得83.1分。本港有4項指標排名第一，包括宏觀經濟穩定性、衞生、金融體系和產品市場；向來是本港強項的基礎設施，以及資訊與通訊科技應用則排第三。

香港最弱一環仍舊是創新能力，在全球排名26，遠遠落後排13的新加坡12分；在勞工權益保障方面，香港也較新加坡遜色，工人權益得分在全球排名116位。另外，香港在未來勞動力技能表現亦較差，只排名第36位。

新加坡今年力壓美國，以84.8分成為全球最具競爭力的經濟體，報告點評，新加坡是世界上最開放的經濟體，在12個分項指標中，有10項表現都名列前茅，當中在基礎設施排名第一，認為在港口和機場的服務效率，以及海上運輸連接也奪冠。

至於美國得分83.7分，較去年跌1.9分，排名亦下滑1級至第二位。但美國仍然保持創新強國的地位，商業活力也稱霸，創新能力則位列第二。

真係好想知邊個無左香港唔得呢
示威加強競爭力

要不是有香港人示威 中國早就完蛋了

咁樣都獨立唔到

深圳呢，上海呢？

係榜尾

上海又話2020年取代香港, 影都未見到既

對企業家嚟講唔係妳具競爭力咩

好

清算完班仆街賣港賊
反cup坡狗都得

不過，調查在今年初進行，報告未反映本港6月起持續至今反修例示威的影響。
好似係1-4月進行

點解香港每日百五以上人口生力軍創新能力都係不足？其實係乜撚野人來定居？

係就好呀，日日百五人湧上去

屌條數點計架

年頭wo

被支那拖後腿都有全球第三？要還神

不過，調查在今年初進行，報告未反映本港6月起持續至今反修例示威的影響。

但係好似咁喎

以香港年青人的創意, 動員能力
今次運動已經在地球上發出強光
光復之後, 由英明的政府帶領
直頭一放絕塵

年頭做架
司法獨立新聞自由一直跌緊架啦

五大訴求全部實現，肯定衝到上第一

領導世界都得